吳姍儒：世界上沒有真愛，只有願意磨合的另一半

曾經的我們，嚮往著「真愛」的降臨，以為牽了手，就能一起走一輩子。小時候的愛情很青澀，是放學時一起走路回家，是每天睡前的晚安，那些單純的約定，以為對方就是全世界，卻在最後不了了之，多年以後連當初怎麼分手都忘記了，長大過後，你知道，或許那只是單純的迷戀，和對愛情的嚮往。

人一輩子都在解決關於「愛」的問題，從相信、追尋、懷疑到堅定，愛是所有問題的根源也是解答，但這世界上真的能找到「真愛」嗎？

吳姍儒是將邁入30歲的半熟女人，外人看來她是這樣自信、閃耀，但她也是花了一生的時間修煉愛的功課，堅定自己的價值和方向。

吳姍儒 Sandy Wu 說：
世界上沒有真愛，
只有比較多包容比較少磨合的另一半。

如何把另一半從「真愛」變成「珍愛」
透過吳姍儒的分享，「一件襯衫」整理出3個秘訣：

1.沒有真正「適合」愛情，只有願意「磨合」的伴侶

長遠關係裡面，一定都有獲得跟犧牲，沒有絕對適合的那個人，每一段關係背後都是磨合。相處的一切， 都是建立在「願意」兩個字。一旦願意，任何的磨擦最後都變成浪漫，不願意了，那些愛，只剩下形式與妥協。

2.清楚設立界線，才能在關係中放手讓彼此感到自由

許多人認為相愛一定等於束縛，但如何在穩定關係中仍感受到自由呢？確立界線，不要把對方的情緒當自己的責任，彼此才能在舒適的狀態下相愛、相處。設立界線並不是把不重要的人推遠，而是把重要的人拉的更近，抱的更緊。

3.不要追求100分的對象，而是要活成100%的自己

把最美好的溫柔留給自己，照顧好自己的情緒，當我們全然地活出自己的美麗，會有懂得欣賞的人自然走近，愛著這個也許不完美但是獨特的你。

吳姍儒說：
千萬不要將自己的價值建立於別人上，保持最真的自己。
因為我的存在，本來就值得青睞。

好玄
領悟唔到

可能到你搵到就明

沒有真愛但有d係真係好唔夾

你哋願唔願意磨合？

唔係講我 聽過唔少性格好唔夾 點磨都磨唔到只好分開
前排抗爭果陣評登都唔少政見不合分開

我認同
都係兩個人湊合過日子喳
一係就騎牛搵馬

依家年代無以前咁單純
都係騎牛搵馬邊有真愛
只不過搵唔到馬咪試下磨合

真愛會願意磨合，但願意磨合=/=真愛

我覺得事在人為，好多時啲嘢一人讓一步就搞掂，唔洗咁複雜，世界上無100%match嘅人，有啲情侶易磨合啲有啲情侶難啲，睇吓大家肯為對方走到邊一步

吳姍儒：如何和孤獨共處？
25歲後朋友漸少「怎麼學會和自己對話」

佢老豆算唔算體現咗呢樣嘢

佢老豆乜水

吳宗憲...

吳宗憲
可惜佢老豆係奶共

女人係早熟過男人D